\recipe{Schneetorte}{Schneetorte}{
\preptime{Böden 30--50 \minutes je \\\phantom{\Interval} nach Anzahl der Backformen}
\preptime{Füllung 20 \minutes}
\preptime{Kühlzeit mindestens \\\phantom{\Interval} 1$\frac{1}{2}$--2 \hours}
\vspace{-0.3cm}
\portions{16}
\vspace{-0.4cm}
\ingredientsec{Teig}
\ingredient{100\gramm Margarine}
\ingredient{100\gramm Zucker}
\ingredient{1 Päckchen Vanillezucker}
\ingredient{1 Prise Salz}
\ingredient{4 Eigelbe}
\ingredient{125\gramm Mehl}
\ingredient{$\frac{1}{2}$ Teelöffel Backpulver}
\vspace{-0.4cm}
\ingredientsec{Belag}
\ingredient{4 Eiweiß}
\ingredient{200\gramm Zucker}
\ingredient{100\gramm gehobelte Mandeln}
\vspace{-0.4cm}
\ingredientsec{Füllung}
\ingredient{375--500\gramm Obst \\ (z.B. Beeren, Pfirsiche o.ä.)}
\ingredient{1--2 Päckchen Tortenguss, Zucker}
\ingredient{1--2 Becher Schlagsahne}
\ingredient{2 Päckchen Sahnesteif}
\ingredient{Evtl. statt dem 2. Becher Sahne 1 Becher Joghurt, dann etwas Gelatine (instant)}
\ingredient{Zucker}
}{
\item Die Eier trennen und das Eiklar steif schlagen und den Zucker unterschlagen.
\item Aus Margarine, Zucker, Eigelb, Vanillezucker, Salz, Mehl und Backpulver einen Rührteig herstellen.
\item Den Teig in zwei gleichgroße Teile teilen und in 2 gleichgroßen Springformen oder nacheinander in eine Springform geben.
\item Eine Hälfte des Eischnees auf dem Teig verteilen und die Hälfte der Mandeln darüber geben.
\item Im Backofen beide Böden bei 175--200 \degree 20 \minutes backen.
\item Die Ränder vorsichtig lösen und erkalten lassen.
\item Je nach dem im Anschluss dann den 2. Boden backen.
\item Wenn alles erkaltet ist, die Füllung auf den unteren Boden aufbringen. 
\item \textbf{Zubereitung der Füllung:}
\begin{enumerate}
\item Gut abgetropfte Früchte auf dem Boden verteilen. 
\item Tortenguss mit Wasser oder Fruchtsaft und Zucker herstellen und über die Früchte geben. 
\item Die Sahne mit Zucker steif schlagen, Sahnesteif nach Anweisung dazu geben (evtl. vorher den Joghurt mit Zucker verrühren und die Sahne darunter heben). 
\end{enumerate}
\item Die Masse über den Früchten gleichmäßig verteilen und den zweiten Boden draufsetzen.
\item Die Torte im Kühlschrank aufbewahren.
}
